\input{tex/vkr_initnochapter}
\setcounter{page}{3} % со страницы 3

\chapter*{Реферат}

\textbf{ПРИМЕР}

Выпускная квалификационная работа содержит \pageref{LastPage}\ страниц текстового документа формата А4, включающего \totalfigures\  рисунков, \totaltables\ таблиц, \totalmycitecounts\ использованных источников и \ref{lastaapx}\
страниц приложения формата А4.

\MakeUppercase{Здесь ключевые слова через запятую, точку не ставить!}

Целью выпускной квалификационной работы явилось ...

Объект исследования --- ...

В процессе работы проведено исследование ...

Разработанный программный продукт представляет собой ...

\bigskip
\textbf{ИНСТРУКЦИЯ}

Реферат представляет собой сокращенное изложение существа ВКР и является третьим текстовым листом документа.

В реферате перед содержательной частью приводится
информационная часть, в которой указываются количество страниц, рисунков, таблиц и приложений, содержащихся в документе текстовой части, приводится объём иллюстрационного материала или чертежей, а также список ключевых слов.

Перечень ключевых слов должен включать от 5 до 15 слов или словосочетаний из текста ТД, которые в наибольшей мере характеризуют её содержание. Ключевые слова пишутся в именительном падеже и выполняются прописными (заглавными) буквами основного шрифта ТД. Объем текста реферата должен быть не менее 200 знаков и не должен превышать 1
страницы текста. Не допускается применять в реферате общепринятые сокращения слов и терминов.

Текст реферата должен содержать следующие структурные части:
\begin{itemize}[left=\parindent]
	\item  объект исследования или разработки;
	\item  цель работы;
	\item  метод или методологию проведения работы (исследования), аппаратуру;
	\item  полученные результаты и их новизну;
	\item  основные конструктивные, технологические и технико-эксплуатационные характеристики;
	\item  степень внедрения;
	\item  рекомендации или итоги внедрения результатов работы;
	\item  область применения;
	\item  экономическую эффективность или значимость работы;
	\item  прогнозные предположения о развитии объекта исследования (разработки);
	\item  дополнительные сведения (особенности выполнения и оформления  работы и т. п.).

\end{itemize}

Если ТД не содержат сведений по какой-либо из перечисленных структурных частей реферата, то в тексте реферата она опускается, при этом последовательность изложения сохраняется.
Изложение материала в реферате должно быть кратким и точным.
Сложных грамматических оборотов следует избегать.